# Calendrier indicatif des publications de modifications des paramètres de la législations socio-fiscale


## Décembre N-1

#### Loi de Finances 

Concernant l'impôt sur le revenu : 

 - [ ] [Barème de l'impôt sur le revenu](../parameters/impot_revenu)
 - [ ] [Plafond du Quotient Familial et paramètres associés](../parameters/impot_revenu/calcul_impot_revenu/plaf_qf.yaml)
 - [ ] [Montant maximal de l'abattement pour rattachement d'enfants mariés](../parameters/impot_revenu/calcul_revenus_imposables/abat_rni.yaml)

#### Décret portant relèvement du salaire minimum de croissance

 - [ ] [Montant du SMIC](../parameters/marche_travail/salaire_minimum/smic.yaml)

#### Circulaire CNAV

Cette circulaire est liée au décret revalorisant le SMIC, elle explicite les conséquences de cette revalorisation sur les paramètres de la législation vieillesse.

 - [ ] [Salaire forfaitaire de l'AVPF](../parameters/prestations_sociales/solidarite_insertion/minimum_vieillesse_droits_non_contributifs/avpf.yaml)
 - [ ] Abattement forfaitaire au titre des revenus professionnels pour le calcul de l'ASPA

#### Circulaire DSS/SD2B portant revalorisation des plafonds de ressources d’attribution de certaines prestations familiales 

Concernant les prestations sociales :

 - [ ] [Plafonds de ressources pour bénéficier des Allocations Familiales](../parameters/prestations_sociales/prestations_familiales/prestations_generales/af_cond.yaml)
 - [ ] [Plafonds de ressources pour les majorations du Complément Familial](../parameters/prestations_sociales/prestations_familiales/prestations_generales/cf_maj.yaml)
 - [ ] [Plafonds de ressources pour bénéficier de la Paje](../parameters/prestations_sociales/prestations_familiales/petite_enfance/paje_plaf.yaml)
 - [ ] [Plafonds de ressources pour bénéficier de la Paje-CMG](../parameters/prestations_sociales/prestations_familiales/petite_enfance/plaf_cmg.yaml)
 - [ ] [Plafonds de ressources pour bénéficier de l'ARS](../parameters/prestations_sociales/prestations_familiales/education_presence_parentale/ars_plaf.yaml)


## Janvier

#### Réunion du conseil d'administration de l'[AGS](http://www.ags-garantie-salaires.org/archives.html) généralement doublée d'une [circulaire Unedic](http://www.unedic.org/article/circulaires-de-l-unedic):
 
- [ ] prélévements sociaux: AGS
 
#### Circulaire [AGIRC-ARRCO](http://www.agirc-arrco.fr/documentation-multimedia/circulaires-2015/)
 
- [ ] prélévements sociaux: ARRCO, AGIRC, AGFF, GMP, CET, APEC


## Avril


#### Divers décrets et circulaires revalorisant les prestations sociales au 1er avril

Ex : *Circulaire interministérielle DSS/S2B relative à la revalorisation des prestations familiales, Circulaire CNAV*

Concernant les prestations familiales : 

 - [ ] [Base Mensuelle de Calcul des Allocations Familiales (BMAF)](../parameters/prestations_sociales/prestations_familiales/bmaf.yaml)

Concernant les prestations de solidarité :
 - [ ] [Montant de base de l'AAH](../parameters/prestations_sociales/prestations_etat_de_sante/invalidite/aah.yaml)
 - [ ] [Montant et plafonds de ressources de l'AVTS](../parameters/prestations_sociales/solidarite_insertion/minimum_vieillesse_droits_non_contributifs_de_retraite/avts.yaml)
 - [ ] [Montant et plafonds de ressources de l'AS](../parameters/parameters/prestations_sociales/solidarite_insertion/minimum_vieillesse_droits_non_contributifs_de_retraite/as.yaml)
 - [ ] [Montant et plafonds de ressources de l'ASPA](../parameters/prestations_sociales/solidarite_insertion/minimum_vieillesse_droits_non_contributifs_de_retraite/aspa.yaml)
 - [ ] [Montant et plafonds de ressources de l'ASI](../parameters/prestations_sociales/prestations_etat_de_sante/invalidite/asi_m_plaf.yaml)
 - [ ] [Majoration pour conjoint à charges](../parameters/prestations_sociales/solidarite_insertion/minimum_vieillesse_droits_non_contributifs_de_retraite/majconj.yaml)


#### Divers décrets et circulaires revalorisant les allocation chômage au 1er avril

 - [ ] [Allocation chômage de solidarité](../parameters/chomage/allocations_chomage_solidarite/aide_pu.yaml)

## Mai-Juin

#### Décret portant incorporation au code général des impôts de divers textes modifiant et complétant certaines dispositions de ce code

Concernant l'impôt sur le revenu :

 - [ ] [Montant maximal et minimal de l'abattement pour frais professionnel](../parameters/impot_revenu/calcul_revenus_imposables/deductions.yaml)
 - [ ] [Plafond des déficits agricoles imputables sur le revenus imposables](../parameters/impot_revenu/calcul_revenus_imposables/micro.yaml)
 - [ ] [Plafond des frais d'acceuil de personne âgée déductibles](../parameters/impot_revenu/calcul_revenus_imposables/charg_deduc.yaml)
 - [ ] [Paramètres relatifs à l'abattement pour personnes âgées de plus de 65 ans ou invalide](../parameters/impot_revenu/calcul_revenus_imposables/charg_deduc.yaml)
 - [ ] [Plafond de la réduction pour dons "Coluche"](../parameters/impot_revenu/calcul_reductions_impots/dons.yaml)

#### Divers décrets 

Concernant les prestations liées au chômage :

 - [ ] [Allocation de solidarité spécifique](../parameters/chomage/allocations_assurance_chomage/ass.yaml)
 - [ ] [Allocation équivalent retraite](../parameters/chomage/preretraites/aer.yaml) (effet au 1er avril)


## Juillet

#### Réunion du conseil d'administration de l'[AGS](http://www.ags-garantie-salaires.org/archives.html)

 - [ ] Prélévements sociaux: AGS

#### [Circulaire Unedic](http://www.unedic.org/article/circulaires-de-l-unedic):
 
 - [ ] [Allocation de base d'assurance chômage : partie fixe et minimum](../parameters/chomage/allocations_assurance_chomage/alloc_base.yaml)
 - [ ] [Salaire de référence des allocations chômage](../parameters/chomage/allocations_assurance_chomage/sr_alloc.yaml)
